Conoce el programa de la FIL Guadalajara 2015

 Como cada año, del 28 de noviembre al 6 de diciembre, la Universidad de Guadalajara presentará para nosotros la vigésimo novena edición de la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, considerada la reunión editorial más importante de Iberoamérica. La FIL se distingue del resto de las ferias del libro porque, más allá de ser una exposición literaria, es un festival cultural internacional que gira entorno a la literatura y llena a la ciudad de teatro, discusión académica, cine y música. Cada año hay un país invitado de honor que funciona como temática central de las actividades culturales, esta vez será el Reino Unido. 
   
 El principal objetivo de la FIL es acercar al público a los libros. El año pasado hubo una asistencia de alrededor de 770 mil personas, el que se espera superar este año. Para cumplir este propósito, se realizan diversas actividades orientadas al público en general, las principales areas de interés en las que se enfocan los talleres son las siguientes: – FIL Niños : busca acercar a los niños a la literatura.  En este 2015 habrá una amplia variedad de talleres para niños de los tres a los doce años con pintura, pop up , plastilina, cómics, cartas, robótica, carteles, microficción y amuletos a través de las obras de grandes autores de literatura universal. Estas actividades dividen a los asistentes por edades e intereses para que la atención sea más personalizada y los chicos puedan disfrutar de acuerdo a su edad. 
  – FIL joven : FIL joven tiene dos programas principales: Ecos de la FIL: un espacio para que jóvenes de bachillerato puedan charlar en su propia escuela con los escritores que asisten a la Feria del Libro, con el fin de fomentar la lectura entre los jóvenes y generar un ambiente de cercanía con los escritores. El otro programa: Mil jóvenes con…, es el espacio que privilegia el encuentro de las nuevas generaciones con los grandes escritores que vistan la Feria. Cada año la sesión estrella es la que se realiza con el ganador del Premio FIL Literatura, y a ella se suman encuentros que forman uno de los espacios más emocionantes de la Feria, en la que han participado autores como José Saramago, José Emilio Pacheco, Carlos Fuentes, Antonio Lobo Antunes, Rubem Fonseca, Fernado Savater, Carlos Monsiváis, Jostein Gaarder, Fernando Vallejo, Alessandro Baricco,   Xavier Velasco, entre otros. 
  – Galas del placer de la lectura : Es un espacio público en el que autores e intelectuales se reúnen para hablar de su  experiencia lectora, de cómo la literatura los llamó para atraparlos, de los títulos que han marcado su vida. El fin de este espacio es promover en el público el hábito de la lectura y mostrar cómo ésta mueve montañas. 
  
 – Los Lectores Presentan : Este formato convoca a personas que son elegidas de manera aleatoria e invitadas a leer una de las novedades literarias que se presentarán durante la Feria —algunas incluso antes de que salgan de la imprenta— para luego compartir sus impresiones en presencia del autor y del público que asiste a la presentación. 
 Como estas, la FIL contará con seiscientas horas de actividades para todas las personas de todas las edades (encuentra el programa de todas las actividades aquí ). Podrás asistir los días 28 y 29 de noviembre, 3, 4, 5 y 6 de diciembre, de 9:00 a 21:00 horas; y 30 de noviembre, 1 y 2 de diciembre, de 17:00 a 21:00 horas. La dirección es Centro de Exposiciones  Expo Guadalajara , Av. Mariano Otero, 1499 , Col. Verde Valle , Guadalajara, Jalisco . Visita la página oficial de la FIL 2015 para encontrar mayor información.